\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s3\_exo1}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]
	\section*{Correction}

La question est de savoir s'il existe des tangentes à la courbe représentative de $f$ parallèles à la droite $(d)$ d'équation $y = -2x + 1$.

Pour qu'une tangente à la courbe représentative de $f$ soit parallèle à $(d)$, sa pente doit être égale à celle de $(d)$. La pente de $(d)$ est $-2$.

La pente de la tangente à la courbe de $f$ en un point $x_0$ est donnée par $f'(x_0)$, où $f'(x)$ est la dérivée de $f(x)$. Calculons la dérivée de $f(x)$ :
\[
f'(x) = 2x + 1
\]

Nous cherchons les points où $f'(x) = -2$ :
\begin{align*}
	2x + 1 &= -2 \\
	2x &= -2 - 1 \\
	2x &= -3 \\
	x &= -\dfrac{3}{2}
\end{align*}

Ainsi, il existe un point $x = -\dfrac{3}{2}$ où la pente de la tangente est $-2$. Calculons l'ordonnée du point de tangence correspondant en substituant $x = -\dfrac{3}{2}$ dans $f(x)$ :
\begin{align*}
	f\left(-\dfrac{3}{2}\right) &= \left(-\dfrac{3}{2}\right)^2 + \left(-\dfrac{3}{2}\right) \\
	&= \dfrac{9}{4} - \dfrac{3}{2} \\
	&= \dfrac{9}{4} - \dfrac{6}{4} \\
	&= \dfrac{3}{4}
\end{align*}

Le point de tangence est donc $\left(-\dfrac{3}{2}, \dfrac{3}{4}\right)$.

L'équation de la tangente à la courbe de $f$ en ce point est donnée par :
\[
y = f'\left(-\dfrac{3}{2}\right)(x + \dfrac{3}{2}) + f\left(-\dfrac{3}{2}\right)
\]
Substituons les valeurs connues :
\begin{align*}
	y &= -2 \left(x + \dfrac{3}{2}\right) + \dfrac{3}{4} \\
	y &= -2x - 3 + \dfrac{3}{4} \\
	y &= -2x - \dfrac{12}{4} + \dfrac{3}{4} \\
	y &= -2x - \dfrac{9}{4}
\end{align*}

Ainsi, l'équation de la tangente est :
\[
y = -2x - \dfrac{9}{4}
\]

Nous avons trouvé qu'il existe bien une tangente à la courbe représentative de $f$ qui est parallèle à la droite $(d)$ d'équation $y = -2x + 1$. Le point de tangence est $\left(-\dfrac{3}{2}, \dfrac{3}{4}\right)$ et l'équation de cette tangente est $y = -2x - \dfrac{9}{4}$.


\end{exoplusloin}